CNN 追問日後反政府、要求特首下台是否違法 林鄭避答

人大將於 28 日表決「香港國安法制」草案，強行為香港訂立國家安全法，由香港政府公布實施，不需要經立法會審議。特首林鄭月娥今早（26 日）在行政會議舉行前見記者，表示有很多市民支持推行「香港國安法」，她對此感到高興，又強調中央立法「決心堅定、勢在必行」，憲法基礎堅實，並無違反《基本法》，特區政府將會全力支持及配合。林鄭月娥又表示奉公守法市民在立法後都毋須擔心，但當林鄭被問到國安會否在港執法，她就表示法案未討論細節，難以具體回應；當被外國傳媒《CNN》問到反對特首、反對政府會否都觸犯「香港國安法」，她就指出香港市民自由一直受到保障，「香港國安法」草案亦會保障守法市民的自由，要求她就個別情況承諾是「不太合理」的做法。

被問反對特區政府與特首有否違法 林鄭避答

外界憂慮「香港國安法」立法後，國安會在港直接執法，林鄭月娥在回應有關問題時，表示現時草案立法工作仍在「第一步」，即先說明草案目的、宗旨和基本原則並有待表決；還未進入「第二步」，即制訂法案細節，這些都交由人大稍後處理，因此她現階段「唔能夠具體回應執行細節」。

美國《CNN》記者再追問反對特區政府、要求特首下台會否都違反「香港國安法」，並且能否為此向外界承諾。林鄭只表示「中央對於人民享有自由的保障，已經在草案當中寫得清楚，我們毋須擔憂。」林鄭又說，本港每年有萬宗示威遊行，回歸 23 年以來都已經向外國清楚表達港人回歸後仍享有言論自由，而且只要市民守法，他們就可繼續行使權利，「所以妳要求我去保證個別的示威會被容許，另外一些又不會被容許，這樣不太合理」，只表示一切視乎情況，觀乎涉事者的行為有否違法。

期望「好快有條件和氛圍」完成 23 條立法

林鄭月娥又表示，香港回歸 23 年來都尚未成功為國家安全範疇立法，而且「香港過去一年受好多暴力事件影響，又有鼓吹『港獨』，鼓吹外國干預香港的事件」，所以今次中央和人大採取行動，不能夠再拖延立法，草案細節落實後就會放入《基本法》附件三，不存在交予港府自行立法的機會，這點非常清晰。

被問到《基本法》23 條有沒有立法時間表，林鄭月娥說「今次由國家層面訂立的香港國安法，並不取代《基本法》23 條立法」，草案仍然要求本地行政、立法機構有責任落實 23 條的立法工作。對於 23 條立法有沒有時間表，林鄭表示現時應先由中央繼續「香港國安法」立法，她仍然希望本港「好快有條件和氛圍，進一步完成《基本法》23 條的立法工作」。

她又表示，政府宣傳政策的做法和文宣工作有改善空間，而且草案提到特區要為國安法的實施定期提交報告，所以立法後「唔等於件事就完咗」，並認為市民大眾都需要了解國家安全和自己日常生活「息息相關」，如果沒有國家安全，就難有安穩生活。

稱中央「決心堅定、勢在必行」 股市已回穩

林鄭月娥指，香港各界和廣大市民高度關注全國人大訂立「香港國安法」，她高興見到很多市民支持及理建中央層面進行立法。林鄭月娥說，外國政客近日就「香港國安法」作出多項「不實言論」，她「斬釘截鐵」地表示人大推「香港國安法」是有「堅實、不容致疑」的憲法基礎，訂立國安法並沒有違反《基本法》，強調，中央立法「決心堅定、勢在必行」，特區政府將會全力支持及配合。

對於有指人大是「代替」香港立法、繞過立法會，因而會削弱香港高度自治，林鄭月娥指這說法是妄顧特區政府與中央的關係，以及妄顧了國家安全立法是屬於中央的事宜。

林鄭月娥強調，國安法立法只是針對極少數「違法犯罪份子」，一般奉公守法的市民是不用擔心，他們會繼續擁有基本的民主自由，以及生命財產的保障，外國人士也可安心帶家人來港生活。她再次強調，立法有助鞏固香港的金融中心地位，雖然在人大宣布立法後股市大跌逾千點，但她指已回復平穩，有部份人擔心立法影響香港營商環境只是過慮。

金融中心地位削弱說法「無稽」

對於外界指立法後，市民的自由將會被剝奪，香港的金融中心地位將被削弱，林鄭月娥斥之為「無稽」，稱放諸全球很多民主國家也有國安法，任何國家也不會容許國家安全存在「缺口或空白」，她斥近日外國政客的言論是持「雙重標準」。林鄭月娥指，在過去 23 年本地無法立法，而在可見將未亦難以做到，因此今次由人大出手，行使中央權力立法，是對香港 700 萬市民負責的做法，外國政府無權干預。

另外，對於周日有市民在港島發起遊行反對「香港國安法」，林鄭月娥指有不同政見人士遇襲，她予以強烈譴責，並希望傷者早日康復。

比位你回應都唔答

條文係人大寫，他都唔知

佢都唔知主人點決定,點答?

佢對國安法no say架

對共產黨嚟講 留白就係等於佢哋會做

留白得姐係唔想第日俾人回力鏢啦

而家係倡狂到以前的嘢都推返
留白等無口實

龍門可以隨時任搬
咁點答到你

依家港共政府仲有say㗎咩
佢都係跟住做

佢地回力標係無成本, 中左, 又唔使同市民交代, 嗡左都無問題

佢篇稿同回答方式同大陸d官仔既口吻有乜分別其實

到時舉報向太

林鄭講廢話 tldr

鬧過港台既藍絲都可能出事啦咁
港台唔係政府一部份? 而政府就係國家權威的代表

到時邊有港台，CCRTHK就有

佢根本就法案有乜內容都唔知完全係傀儡

其實問香港所有官員同議員國安法佢地全部都唔會問到任何野，因為中央到時話乜佢地只有跟住講

中華人民共和國憲法

第二條
中華人民共和國的一切權力屬于人民。

人民行使國家權力的機關是全國人民代表大會和地方各級人民代表大會。

人民依照法律規定，通過各種途徑和形式，管理國家事務，管理經濟和文化事業，管理社會事務。

第三十五條
中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由。

第三十六條
中華人民共和國公民有宗教信仰自由。

任何國家機關、社會團體和個人不得強制公民信仰宗教或者不信仰宗教，不得歧視信仰宗教的公民和不信仰宗教的公民。

國家保護正常的宗教活動。任何人不得利用宗教進行破壞社會秩序、損害公民身體健康、妨礙國家教育制度的活動。

宗教團體和宗教事務不受外國勢力的支配。

寫得好清楚然後呢?

特區政府自己都講唔到比人寫左咩落附件三

總之就八股

無所謂啦，已經一國一制，鄧小平當年對香港人、李嘉誠在眾目睽睽下和電視新聞直播下講明50年不變已成廢話。

師傅話我條命好撚硬，命中黑星同剋星，水浸火燭漏電遇溺風雪暴開槍打劫都死唔去，所以我賭緊今次共產黨死先定我先。

答案

係